% \usetikzlibrary{decorations.pathreplacing,arrows.meta}
%\begin{boiteicone}[colorTer][Rappel][\faMedapps]
%   L'\textbf{abscisse} d'un point est le nombre qui repère ce point sur une demi-droite graduée.
% \end{boiteicone}

On donne l'axe suivant sur lequel on a placé le point $A$ d'abscisse $\frac{3}{4}$~:

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[label distance=1.5mm]
    \coordinate[label=below:$0$] (O) at (0, 0);
    \coordinate[label=above:$A$] (A) at (3, 0);
    \draw[-{Latex[round]},thick] (O) -- (15.5,0);
    \foreach \x in {0,1,...,15} \draw[thick] ([yshift=-1mm]\x,0) -- ([yshift=1mm]\x,0);
    \node[below=1mm of A] {$\frac{3}{4}$};
  \end{tikzpicture}
\end{center}
Placer sur cet axe les points suivants~:

\begin{tblr}{width=0.8\linewidth,colspec={X[l,3]*{3}{X[c,1]}},hlines,vlines,stretch=1.5}
  \textbf{Points}    & $B$ & $C$           & $D$ \\
  \textbf{Abscisses} & $1$ & $\frac{7}{4}$ & $3$ \\
\end{tblr}